硬件撚討論硬件知識、砌機list、解答問題集中帖(57）

新人求List需知

為方便連登眾巴絲可以好好幫助你，請你好好合作
不但可以令連登眾巴絲可以盡快回覆你的問題，更可以令條List更適合你所需

關於所有店舖事項請巴打從其他有效方式聯絡

顯卡係蝗語，請講顯示卡,display card或graphics card

1. Budget
NO MONEY NO TALK ，預算上限寬鬆可以買好一點，預算太低可能要將就或繼續儲錢

2. 電腦主要用途
你想玩咩遊戲? (多數砌機都會打機，如果唔係請另外講明)
最好講game名，唔好一句steam game/blizzard/EA game就算
因為成千上萬隻人地唔知你玩邊隻
需唔需要直播或錄製遊戲影片?

3. 個人需求
玩以上遊戲你最低可接受嘅畫質(Ultra/高/中/低)?最低可接受幾fps?
如果你預計會玩新遊戲，想幾耐唔駛升級電腦硬件?
想唔想超頻?散熱需求如何?使唔使靜過Dyson?
有冇特定嘅牌子信仰?想唔想有華麗嘅RGB光效?

4. 現在或將會使用mon的類型
解像度有分1080p, 2K(1440p), 4K(2160p)
更新頻率有分60Hz, 144Hz, 240Hz
你想要咩解像度(畫質)同更新頻率(流暢度)?
解像度高，會對打機效能造成影響，但畫質會更好
更新頻率高，如效能足夠可以造成比低更新頻率更好嘅流暢度

5. 自己都學習一些
講真，有一班巴絲好憎伸手黨，所以建議你行多一兩步
哪怕你直接照抄悠二巴打List放上黎問，佢地都會出手幫助
只是Ctrl-C和Ctrl-V咁簡單，大家都會開心嘅事點解唔做呢?
甚至可能你在過程中已經搵到需要的答案都不一定!
(悠二List網站 : )

依種好似係認硬件 去設定>啟用到睇 好似唔係出 數位授權啟用

終於有新Post

當用到六核喇 再當我雙mon喇
咁多出黎個2c4t可唔可以分出黎開多個windows去另一個mon?

話時話咩因由psngames windows10 key 1709會用唔到

各位香港既朋友你地好.我係來自美國三瀋市.福青幫.第二把交椅.龍三438

nas 4bay依家邊隻好

大家好! 想砌條女食雞同BF1, 預大約$7000,唔該哂!

CPU: AMD Ryzen 5 1600
老母: 邊隻B350M好? MSI/ASUS/ASROCK?
Display Card: GIGABYTE GTX1060 WinForce 2 OC 6GB GDDR5
Memory Card: 2x8 GB DDR4 2400MHz 又係唔知邊隻好?
HDD: WD Blue 1TB 7200rpm
SSD: WD Blue 3D NAND 250GB 2.5" ??
牛: Antec NX550
箱: 仲睇緊

依家冇人識你呀
人起朵你起朵

Display 改1060 6gb
Ssd轉pm961

平平地有冇咩ssd好用？

pubg？

如果睇返MS個網佢應該係話比digital你, 冇get錯既話

可以，玩一陣

我今晚唔返屋企

頭先都去左睇 你岩
但係之前點解唔得

2個？

係有去到troubleshooter 睇到舊電腦 之後reactivate Window
之係就話失敗
只係換左MB同CPU 個window乜都無搞過

換之前有冇用MS account login電腦架?
我記得呢個reactivate既function係出左冇耐, 應該係呢半年左右先有
台仔有D forum話換左板就冇左win10, 當時係16年尾

試下Login ms個網睇下自己有邊部機係跟MS個AC

禁入你D機入面睇device Info,
正版應該見到serial number寫住system serial number,
老番應該係to be filled by OEM

Join一陣

無人理

要分都好似唔係咁分

咁其實可唔可行？

Synology DS 918+

Q記點睇，好似平d

未試過

有無雙mon巴打試下

但Q記個OS好似冇S記咁好

我雙mon, 但係可以同時行到2個windows既咩
除左vm之外?

咁講 可能我估到係乜問題 我戈2部都係MSDN KEY(MSDN受權係自已買 無share過比係)
可能依種唔得

咁算啦, 一係死死地氣買過條key

今年d intel 8th i5 同 i7係唔係已經售罄?

I5有得賣咩？

唔該Ching
8gb 3000mhz 食雞夠唔夠做
Pci-e M.2 SSD 同Sata 3 分別大唔大

我就係指另一個mon開vm分2c4t落去

睇人測8同16分別不大

賣完LA, 下年請早

3200mhz對7700k黎講相當低

哦...
自膠

但係我冇6核U試玩

純打機又oc應該8600k抵玩d
同2500k同一道理

另外, 1070或以上先發揮到ddr4實力, 1060唔夠快

四核都可以兩春玩架

照呢個邏輯，乜u都得

係
只係想測試下喺雙mon下可唔可以一部機分比兩個mon當兩部機用

有冇伏架, 唔敢亂黎喎

Betwin windows7 好似得

點解我之前玩pubg 1080 ultra平均60既

1600(3.85)+1060 6gb+ 3000ram

人地7700k

我無雙mon 留待其他巴打測試

我唔敢試 留待其他巴打測試

仲有無其他烈士？ 留待其他巴打測試

跟返隊型啦 屌你

自己又唔試

無雙mon呀

的確係

買咪有

其實我有第二個mon 但土地問題無位放

擺出黎試一試啫
試完咪收返埋

定係你驚奶野所以想其他勇者幫你試?

Same

1080p差距仲大

唔係 我間房已經係細到放一部機加mon再加床就無位
係細到就黎無得轉身喇

如果有位我仲可以玩三mon添

可以上下擺

i3 7300
ASUS PRIME B250M-PLUS MATX
Maxpower vg510
MSI GeForce® GT 640

好少打機 但因為內顯唔係WINDOWS10就發揮唔到
所以想問下有咩Display card介紹
budget係$500-800 如果冇最多可以1000
btw雖然有考慮過直接買windows10 但因有隻game win10玩唔到

想問下悠二ram價係咪仲升緊 想整新機 唔知遲o的會唔會跌

佢都叫人買定先

屋細真係好慘

間房已經向高空發展
你當我間房好似香港咁就想像到

即係你張gt640死左？

大手購入 一夜置富
上唔上到車睇呢鋪啦

係 所以希望各位巴打資助我買樓 留待其他巴打資助

你定炒完記得送層樓比我

炒ram啦仲諗

無資金炒
我依窮到買個H7都要儲返幾年錢

無本點炒
就黎要食二手飯

係

我慘啲 要食三手飯

點解唔係win10用唔到HD graphic?

7th core

但係佢又用到win7?
點解佢7代U用到win7但用唔到HD graphic?
BTW,真係無得揀嘅就1030/二手卡 上到就一手1050

ASUS好似出左driver 比hd graphic

佢咁做唔怕得罪Intel/M$咩？

MS為左推windows10
Kaby Lake 同Ryzen用Windows 7都係冇得更新同缺一部分driver

好似係

即係點？
之前淨係聽過會用唔曬效能

我好耐之前聽係冇vga driver

2017年新機都用HDMI/DP啦

想問問換display card 既野

依家spec

CPU: I5-4460 HASWELL

底板: ASUS H81M-E

RAM: KINGSTON DDR3 1600MHz 8xGB

DISPLAY: AMD R9 290 SERIES

SSD: APACER THUNDERBIRD AST680S 240GB

HDD: HITACHI CINEMASTAR 7K1000 1TB

火牛: ANTEC HCG520M

本身睇啱左 ASUS華碩 DUAL GTX1060 DUAL-GTX1060-O6G 6GB GDDR5 OC Edition 雙風扇顯示卡(DI-E1060E6)

但又係度諗我粒4460 推唔推得哂? 同埋依家張底板淨係行到ddr 3，又有冇需要換塊新既底板將來upgrade 用?

講講下定係根本分別唔大，等多排直接砌部新算
依家又唔係真係非常唔滿意，係間中打機會有少少lag lag 地。同埋張r9 290 扔上dcfever 又有冇人收?

巴打們 呢條LIST
玩吃雞可以去到咩畫質?
玩OW可以去到咩畫質?

想買個2TB 7200轉 內置HDD 3.5寸 應該買咩牌子

即係直接將顯示驅動程式個項download落黎就用到內顯？
其他個幾項係咪唔洗理？

留名等睇悠二伏list

新板粒U 都要換埋1151

去中田買料如果砌埋怕唔怕比人換貨？到時應該點樣即場檢查
同埋宜家買cpu好似冇散熱風扇包，唔超頻有冇需要另外買個風冷？

似第2個
寫明win7

你買k版？

想問下全香港嘅電腦舖頭有邊間(實體 or online shop都ok)仲有GIGABYTE GEFORCE® GTX 1080 AORUS 11GBPS 8GB GDDR5X 呢張顯示卡賣?(已知Faroll, Centralfield都無貨)

海鮮方似有，冇就price間間打電話問，再冇就去深水埗

依家3c都唔敢換你貨啦 最多收貴
Cpu睇你揀邊粒

換貨近呢十年3c都冇乜聽過 最常見係話冇貨推其他奇怪貨比人買

多謝巴打提醒,唔講起我都唔記得,到中午再問埋珍寶

玩咩game

i5 4460

張r9 290好可能未用盡過就賣走

想買R5 1600 上網見個盒咁細個應該都冇風扇要另外買
如果比佢砌砌完要點檢查？係味要睇咩盒同硬件編號？

1600有風扇

好奇一問，個原裝散熱有冇以前推土機個咁正

超頻3.7 都壓得住70度樓下
想再高就cryorig吧
最重要係個信仰燈

依家個個都玩燈
當時個個仲笑柒razer係燈廠
Btw 高登連登intel好似變左小數

香港而家係唔係得msi有matx嘅z370
見漢科官網有塊asus z370g，，法奧同形寶度seaech唔到

點樣判斷一塊板好定差？屋企冇位放atx機箱，但matx板又冇選擇

巴打們 有冇無線網路卡推介？
用黎長時間打機睇片既 用卡好定USB好
暫時搵到隻ASUS USB-AC53 但聽講USB長時間會過熱 咁係唔係用番卡好d?

以前成日睇既大6仔文章，覺得寫得幾好

無撚計
intel呢期咁柒
陣間出黎zen+ 迫intel發功

我都想買呢塊，唔知香港幾時有呢

連登有無人玩4k 架？

無人理我的：

我下12星期換左mon再同你討論

理咗了

感謝

你u 係8700k?

gpu 係乜呀？

1080ti

唔好意思想問下
msi ph61a-p35行唔行到1000m寬頻？
我未駁router直插電腦都係得20mb/s左右下載速度
條線係cat5e 不過入房拉到好長
請指教

一張定sli先？

單卡 唔夠用再算

正常情況單張ti應該都夠

我成8800蚊買兩張1080， work 時就勁過1080ti,唔work時就食晒屎

睇埋20系咩料先，到時如果有單張夠勁可能唔玩sli

想買部notebook 玩到 pubg
想問有無咩好介紹？
睇過好多都15000-18000 i7+1060
又或者下面呢部得唔得？

咩信仰燈？
如果比鋪砌砌完要點check?

救命呀我隻hdd唔知做乜讀唔到

岩岩洗機入到windows見到得返隻ssd，隻hdd讀唔到…明明已經配置左…
之前洗機入返個時係直接出返黎架嘛 但係磁碟管理個到係見到佢連左，
唔係咁快壞呀嘛……先用左兩個月

正常應該會有label (d:/) 個啲 你係咪漏左啲steps

1700有rgb stock cooler
1600嗰個冇燈 (睇下有冇巴打$100放 rgb)
搵間有信譽嘅去砌 砌之前睇下係咪全新未開盒
對serial number cpu難對啲 一係裝之前對
一般而家3c jumbo 網店都唔會換你貨 唔洗太擔心

邊到 之前洗左幾次都係做返一樣嘅step但都唔會咁…

同埋我頭先我裝windows揀隻ssd之後唔知係咪bug左，
佢有句 Windows無法安裝在此區，但我照click安裝佢又俾我繼續，之後個hdd無啦啦變左系統…隻ssd變左主要…
但我開機睇個Windows係裝係ssd到架喎 完全唔知咩事…

上門代砌 五舊 留tg

有冇方法可以改返隻hdd做主要唔係系統

有冇做？

人地砌埋上門先80

都唔得就重裝windows

五舊包裝icq msn 點有得比

心情好仲可能請你食白汁飯

諗住去中田，朋友話叫可靠，除左睇盒係咪開左仲有咩要對？cpu仲有冇

街外200 wo

係我就唔敢出去砌啦，聽講會畀人換埋個腎

頂我再重裝又出返黎了
唔該哂巴打們 自對一打膠

係cpu上左散熱難對，其他全部開側板睇到

我部機喺正都砌都無野
但個CPU cooler無駁底板
搞到無得玩RGB

其實用usb裝win10用返m$個media tool會好啲定dl其他網個啲抽出檔再用rufus入usb好啲？
我見兩個檔大細唔一樣，我之前係用media tool裝發覺bug bug地之後轉用rufus入usb，點知仲bug到hdd都讀唔到

Ms有tool 又有iso download
洗鬼去d奇怪網

上面條list 我想轉16GB RAM
轉邊隻16GD RAM好?

1. Budget：1皮左右

2. 電腦主要用途：剪片 汁相 打機(lol,pubg,war of worlds hip,想玩the evil within2買ps4會唔會好d?)
需唔需要直播或錄製遊戲影片?<-有冇大分別？

3.
畫質(中等以上)
最低60fps
如果你預計會玩新遊戲，想幾耐唔駛升級電腦硬件?
希望最少2年先再理
想唔想超頻?唔識 聽講就甘改電壓？

4. 解像度有1080p.1980x1080(用住先存到錢再換)

小弟岩岩燒左低板
一開始打算用intel 8700k,又見你地有彈冇讚,又似孤兒仔,仲要整體貴過7700k,效能又唔係有顯著改善
所以諗AMD Ryzen,可惜唔識比較1600.1700.1700x(有貴買貴冇錯掛?)

CPU AMD RYZEN R7 1700X 3.4GHz $2870 or R7 1700 $2340
老母板 ASUS TUF B350M-PLUS GAMING (遲啲出RYZEN出第2代會換轉咁咩板岩用?)(有冇其他選擇?)
RAM 8GBx2 (係唔係要高Hz啲,AMD個RAM相容有問題點揀先岩?)
顯示卡 ASUS ROG STRIX GTX1060 O6G GAMING $2650
HDD WD Blue WD10EZEX 1TB 7200RPM 3.5
SSD
Intel SSD 600P Series M.2 80mm PCIe NVMe 3.0 x4 128 GB $550 or
Samsung PM961 128GB NVMe M.2 SSD $570
PSU Cooler Master V Series V550 80Plus Gold 550W Fully-Modular PSU (供電俾比DISPLAY CARD有6頭同8頭,唔知依個岩唔岩用?)

i7 8700 $3000
msi z370a 900
g. skill ddr4 2400 8gx2 $1300
toshiba 2tb $430
case $300
msi gtx1060 6g $2300
samsung sm961 256 $1100
coolermaster gx2 pro 550w $550

10k

5p仔

2k有d驚1080ti都係岩好推穩
4k或sli交俾爸爸巴試完話我地知

又甘又岩

改正十次
咁咁咁咁咁咁咁咁咁咁
啱啱啱啱啱啱啱啱啱啱

ON9 LIST

又要窮買1060但又要ASUS

Asus 唔係問題，係佢要揀張貴既

唔oc就上邊x2都ok
Oc就用返samsung b die 既就可以

ADATA XPG Z1 (2 X 8GB) DDR4 3000 MHZ C16
3000MHZ 16GB呢個最好

見msi 64度 ausu 58度 先揀佢

最好抆淨一隻hdd然後裝win10
如果唔係有怪雞error
裝完插番好其他碟

CPU 轉r7 1800x 板轉做asus rog crosshair vi hero 其他無異議

asus的確係涼啲
我張1070 strix而家打機未試過高過70度

1800x 未見你哋討論過

1800x oc唔到幾多
1700可玩性大好多

SSD 得128有Q用，起碼都512

睇你係邊一個方向睇啦，以 static 黎睇，1800x 體質最好，上到既極限亦都高 d

on9

ok 我試下先

1080 G1 Gaming表示 打機50-70度
視乎隻Game幾大食
ASUS 1060加少少都上到1070

上細廠卡不如唔好上 效能唔三唔四 出事風險又大

Gigabyte MSI 都細廠？

黑人問號

ON9 5P仔

又要問又要串柒柒
你咪跟住你條list去砌囉 一年內張1060唔夠用又上黎問點解

msi1070 3200有得諗
gigabyte 用過底板 一過保養就入廠

有解釋咪幾好 一開始就on9...
sorry我打字成個5p仔 我會改
btw多謝師傅

你啱啱最大問題係依句
利申:Gigabyte fan boy

on9仔用咩都係on9

我唔想嚟求氣sorry

大部分人要既係庶渣的價錢,燒鵝脾的味道

啱呀 要買都買1700X加個H7啦
1800X個cp值唔高 三粒個極限都係~4.0GHz到

如何唔on9求解

1700好似更好wo

1060加多少少就1070
1070加多少少就1070ti
1070ti加多少少就1080
1080都要加幾多先1080ti
唔好煩啦 直接出1080ti咪算

但1700X有個XFR用喎

Titan Xp

新手留名學野

其實同自己超有乜分別

留名學野

真心唔知乜黎 又學到野

X好似係平均體質比較好
比較低電就上到4.0
電壓低 溫度都會降低
不過就好似都係比4.0wall 撞死左
再上就要加好多電先上到

明白
但係個XFR除左方便之外，有乜作用？

93%上到3.8
咁我當上水冷可唔可以將個7%上到3.8?
定係體質唔得就真係唔得？

之前聽過就算1800x都係上到4.0就已經好難上4.1，4.2好似未見過

遲下出ryzen+1 到時再轉粒u 好過啦 好似

我stock cooler 都上到3.7

為乜你覺得一定要上冷先上得？

我又諗起

我係指幅圖體質唔掂上唔到3.8個7%

我的確係未高過70度 有咩問題？
on9

其實xfr係無用

我係轉cooler先上3.75

1.376唔得咩再加上去

即係個7%唔掂可以有幾%個電壓加上去就得？

對d 唔想set既人可能放便d
但聽講超得0.1ghz

加到1.5v 乜都有可能

咩呀 0.1GHz我上到3.6喇
順便自嘲一下

3.75會唔會用多好多電？

差400大洋，換個cooler好過

H7法記買$320
其他鋪好似貴幾十蚊

當係直線估計，17x w?

有分單核同全核 全加上xfr係要睇溫度黎自動超

turbo boost強化版

G.SKILL Trident Z邊款抵玩

3.8 1.376v 93%人上到
我1700 1.32v 已經3.8 好似都穩
但1.35v想上3.8 run cinebench fail

利申: 非晒命
真心有d擔心肛縮

縮咗唔洗怕
下年AMD有新款CPU換

連錯兩獲sor9

想好好地戰多5年先再一次過換嫁

真心 我覺得你長用會好似個台仔咁玩到縮

咁惟有儲定錢啦

咁又唔洗儲既 只係想應洗得洗咁姐

即刻上網search下唔同人既1700oc voltage表先

但我又咁諗，其實oc一係超到 一係唔得 超到既一般人都係想set到以最低v穩超為止嫁啦
咁其實係唔係可唔可以諗成一般人都有縮既風險

我通常試到最低，再加返小小行

想問 $8000 bugget
只要CPU MB RAM 應該買咩好

睇粒U 安全電壓係乜位置 所以有D人就追求係某低電壓入面超到幾多 而唔係話加幾多電壓去上幾多Ghz 前者比較適合長超同想溫度低 後者就係玩超頻/追性能

咁就啱喇
BTW,3.5電壓Auto得唔得？ 會唔會縮？

正面啲諗係粒u 體質好啫

要睇番你MB幫你auto左去幾多 通常都會好保守set到幾高

縮 不過係你間屋縮

不過3.5就 覺得溫度唔係問題 就隨便啦 3.5依個位置就算縮 都好難縮到唔穩定

終於到

計用電做乜？

電費又唔貴

除非你牛唔夠力啫

我都話得550W

佢set到1.18-1.2

咁就完全無問題啦 人地玩緊1.3 1.4都未怕 1.2完全係低壓

咁我買左cooler升3.75 H7壓唔壓到 同埋電壓自己set定Auto好？

如果係intel我會去摸低位 因為入面D阻熱膏用耐左會變硬 之後就成為完全隔熱物質 我舊粒4770k用預設電 會過熱 未開之前自己改1.08 全核3.9 打機都重會70幾80度 送上硬化牙膏圖

都唔知你驚乜，我650牛推sli都係咁推

你單卡食得你幾多電？

要超頻一定自己set auto基本上一定唔穩 上網多D參考下先開始 因為超頻唔止一個電壓要set 有好多setting

我得550W又超ram又超display又超U
無爸爸巴你咁多銀

但我3.5 set Auto又得？
3.75 set幾多先好？長用3.75得唔得？紅字例如？

推張1080 550w牛都夠
超埋cpu唔差好多

其實幾多W=1V?

無玩過AMD 其他setting唔知有乜 不過唔同cpu有唔同體質 要慢慢試 通常一開始比高壓D 睇下穩唔穩 穩就慢慢降 就會知道依粒U體質大約係乜位置 之後就降就最低高少少 再睇下依個電壓同溫度適唔適合長超

Google
一般都夠掛
我550w牛都有超cpu又推張1080ti
最多咪電腦大爆炸

依度好多玩命巴打

有無平均數
你用個平均數超算 因為我唔跑分Test部機

Google幫到你 睇下D人用幾多 打CPU名 再打Ghz 通常就會有

以前中學文科撚表示睇唔明

大家平時係點清塵？ 用壓縮空氣？

半年-九個月清一次 用掃

畫筆 吸塵機 風筒

我部機已經3年無清塵
早一星期清完 個人都精神左

其實auto仲鳩過低壓

Intel / amd?

idle係0.48V 打機先1.18-1.2V

其實就算超ram 超u 比你超埋display card
550都唔會唔夠 (講緊cpu below 4ghz)

Set auto on9在於佢基本亂跳 仲衰過你行太低壓 你自己試完set最穩定嘅唔好咩？ auto 你根本唔知咩事

auto唔等於唔會縮肛 真係驚嘅 咪比多0.05v囉

粒粒u嘅g點唔同 要自己試最啱 自己google個range啦

最後

3.5ghz縮乜撚野 又要驚又要超 stock 都上到3.7~8啦

Idle 0.48v 唔見你話會縮肛？

5000蚊想要INTEL 可以點出

Idle咋喎

而且係Auto

晒鬼氣，大九把人同佢講stock cooler 輕鬆上3.7

無記錯我好似是旦set 1.275就穩行3.7

佢又係咁話呢度好多癲佬，佢無錢etc

一陣又話因爲u ram display都超緊，唔敢推咁勁

大量無膽的excuse

好少見人超頻超得咁細膽

其實不如你去理解超頻CPU係一樣咩野黎先啦

咁其實Auto idle 0.48正唔正常？
定我set返電壓好？

睇見你又要超又要驚就煩
拜託喳喳林買h7超3.75 完咗佢
我相信爸爸巴好樂意sponsor你
解決硬件台一大月經困難

我認我細膽

做個好心 送佢一程ok?

傻撚大帝

Water fish

係好細膽

不過算啦，無謂逼你，一陣俾你怨

只係唔夠力的時候你咪怨粒u廢就得

intel

how?

但每塊板嘅供電，pcb佈線等等可以係邊度搵到

頭先拆左塊板去整 依家唔識砌返
想問下大家係咪照插落呢度就岩架啦

點解Matx 好似愈黎愈少版 係咪雞肋得制
仲等緊Z370G strix

auto 會高電壓過自己set
鬼妹肛已縮

縮多陣就zen2 唔洗驚

我唔信
BTW,真？原裝都係Auto喎

第一頁

第一頁都唔睇做水魚啦你

依種list 最on9係乜 牌子 唔會講
到時比隻最平你 最差你

notebook lenovo thinkpad x270
平均用得五個鐘 舊電
拎去換?

係香港，Z370黎講ITX好似仲多過MATX

1.18-1.2 我行緊3.7啦
你3.5行1.18-1.2咪高過應該嘅水平囉
但放心唔會縮肛

加上auto有時會彈上1.3x
鬼妹

1059轉rx 480會唔會好左？

最高先1.2
但係超3.75個電可唔可以維持Auto?

你再嚇佢 佢就嚟落返3.2

BTW,聽日有事 六七點先玩到Destiny 2
青蛙巴

我比人欺凌呀

直頭返2.2

你咪試下囉

成日問 行動最實際

1.2

平日可以唔洗預我 我返工

買左cooler先
但有fd講可以唔搞 想收皮就搞電壓

幾時先同到你玩

青蛙巴個作息時間同我地唔同 你單機啦

0.2

負架喇喎

咁有無人玩Destiny 2?

就0.2啦

Amd超頻玩auto電壓

其實我超7820x都係用Asus ez tuning

我覺得u同ram都未超盡，但stable就算

Stabe好啊 好過同無超無分別

為免世界大戰一再爆發 我地轉話題

星期五準備去腦場睇下有咩買
SM961 256gb 中田標$990

諗緊bitspower c6e冷頭

push

問吓個friend要唔要
幫你收咗佢先

見到淘佬有es 版賣緊2千4港紙 搞到有啲心思思

法記H7有兩種 一隻單風扇$320 一隻雙風扇$499
邊隻先係我要個隻？

抽中隱藏問題就...

3條heat pin玩oc?

r1先係你果隻

咁即係$320個隻先啱？

太貴

Maker 8先係

玩oc上R1啦
3條heat pin涼唔過原裝幾多
把撚咩

atc700 比隻鵰佢

但R1又無燈

係喎 唔記得左佢無鵰

Chicken dinner

H110i

你個箱夠唔夠大先

要平 又唔錯 可以考慮下依隻 $350

TG5夠唔夠位？

1700蚊ROG STRIX 買返黎試下freesync

Made in China 不了

呢隻抵玩 配埋gc extreme

其實有時間的話我想試超高d

但我無幾可有時間

r1 好似168.3 tg5 167

奶野

改名做r1無位裝

未買
但轉咩cooler好？

起碼雙塔啦

好撚柒

幻影

呢位巴打真係
又要OC又要嫌R1貴成倍
要有燈但又唔要水冷
有個方法係D15+silverstone燈罩又唔得
咁你買coolermaster個212led turbo咪算囉

R1有燈咩？
同埋我對Ryzen個Max cooler大興趣啲

砌新野啦傻撚

仲7700k

冇燈咪咁囉

近期仲有第二間廠出rgb罩
但我唔記得左係邊間 inwin? phanteks?

即係套落個風扇度？係咪會送條線插底板？

唔急 可以等下i5 8600k 睇下幾時有貨

好似係phanteks 但佢嗰隻好似只係喺把扇上面加個燈圈咁
要夠MK一定揀FG141啦

加個燈都百幾蚊

要光污染 直接加led燈條 可以光到你 唔想望部電腦

邊粒？ 7820x $2400?

但ES 版你買完當跌咗就可以

想請教大家點樣set可以鎖死供電唔浮動?
我依家set1.32 見到佢最低都會去到1.30

咁你要玩OC又要有燈除左水冷仲有咩可選擇

買呢隻不如接咗我隻coolermaster pro 4
你要就150蚊攞去算啦

有啲柒
我唔記得邊隻牌子有RGB環比你

Pro4點比呀大佬
呢隻點會差過你pro4

怕phantom 頂ram
一係淘寶macho Rev.B

D15s算啦

其實300幾蚊.識買一定係買Cryorig H7

講性能.佢同價輸俾Phantom少少

但點解我會推?

只係因為佢係有近完美既相容性.完全唔會頂RAM.唔會頂PCI-E槽

單塔.一把扇.而佢把扇好靜

講整體.同價位真係冇乜邊隻做得低H7

不過題外話.我"可能"搵到一隻Cryorig H7好大既競爭對手型號

而家我唔講住.我會直接做Review.連我自己都興奮

留名睇嫌貴嫌柒

同埋Cryorig H7 145MM高....以佢呢個性能..呢個相容性.呢個嘈音度

完全係極好既產品

好多要做呢個性能級數既.要高好少

所以咪150囉

技嘉打手點可以唔配隻鵰 不過唔夠位裝

Macho Rev.B
吊打你

其實買之前應該試下stock cooler先

唔係利民

利民而家半墮落....好可惜....昔日最強穿Fin技術...

而家最強穿Fin可能變左Cryorig了

因為利民原班底走哂去Cryorig

你可以當成Cryorig就係新利民.同時改左更吸引人既外觀.同埋再改進左整體相容性同性能

不過g1 gaming鵰兄唔知受唔受你玩

依家睇好柒 msi果隻XL都係

Macho Rev.B 有機會頂住第一條RAM槽.大板都可能冇問題

中型板好大機會出事

佢啲穿fin技術可以逼近回流銲
但而家有差咗咩？

走哂去Cryorig

連利民個老細都冇做

中形板唔玩呢啲大塔啦
第一條pcie slot都有機會頂

當年.唯一可以同Noctua打既就係利民

最高回流焊 VS 最高穿Fin

當年其實d散熱器.佢地兩間鬥得好精彩

之前每年睇佢地發佈既散熱器.我都會搵佢地兩者同價既型號黎比

利民而家冇架啦

QC都差左好多

期望Cryorig 可以繼承到利民既意志

講緊單塔散熱好唔過原裝仲比隻單塔佢

Btw.我話個隻可以同Cryorig H7鬥下既散熱器.係香港沉寇已久既牌子

比少少提示

唔好推隻咁貴 一陣人地又嫌貴話你

我聽日玩
唔玩辣殺pubg

美水買wraith max啦 齊你要嘅野

唔會係scythe掛

冇得提

一講就知咩黎

無論係間廠係咩國家既牌子

定係其他野

佢太有佢個別風格

Zalman

已經俾人估到

風扇勁
1850打排神器

又輸

留名 睇咩牌子

scythe 你自已講左sosad

又身痕

悠2會唔會賣埋nas同moon

講完search左代理個網剩係得扇以為估錯

賣野個d...pm我吧

應該話係s記既nas

其實轉左代理

見就見scfm 1000好似唔錯 不過等你測試推邊隻

今日ram價好似 升左好多?

係.岩岩今日RAM價又再次暴升

我之前主推既aegis gaming.今日加左百幾蚊

價錢連adata xpg z1都超過埋

而家幾錢

睇黎重會繼續升
就快 買RAM 重貴過買CPU
之後可能買RAM錢 已經夠買就中高階顯示卡

一定會繼續升

而且係升得不可思議個

悠二係唔係有新RAM推介?想快啲扑錘買定條RAM

咁 我諗住換機
係咪而家快手買左RAM擺定係度先好D

而家I7 8600 是咪好難買到
配咩平板好

而家要買左RAM扎住袋先 咁睇個勢

坦白講埋

其實我口中所謂既新RAM

只係ADATA XPG Z1 原生 3200Mhz版本

Ryzen直開上3200冇問題

甚至超多少少去3333都問題不大.最多加多少少電

但未咁快到

暫時主力xpg z1 3000

等到8600出街，ram個價應該會...

係確定砌機既.但係未儲夠錢買成部.我都建議買左RAM先

RAM起碼半年內唔會降價

Geil同klevv 唔推既

8700 先岩

照咁既勢.

部份牌子.可能Corsair / G.skill呢d較貴既牌子

2x8GB 3000Mhz.有機會升到上2000up

以Corsair LPX 3000Mhz 2x8GB計.新既建議零售價係1650蚊...

2000蚊真係不是夢

KLEVV我想推呀.有班人一陣又話我Felton打手 / KLEVV打手

KLEVV有Pack RAM好抵玩

咁我應該買巴打你介紹果個16GB 8*2 ADATA XPG Z1 D4-2666 AX4U266638G16-DRZ $1190???

strong hold 二手corsair

GEIL.我諗有留意香港硬件新聞既人都知道

轉左代理商做ALTECH

一來暫時冇貨.二來其實係天價

買3000吧

trident z 會唔會好屯d

RAM真係準備貴過買中階顯示卡

我都屯緊 計埋水冷錢如果唔夠砌兩部機就要放

Adata 16GB 2*8GB XPG Spectrix D40 RGB DDR4-3000 RAM $1480

而家係咪買7700K好傻仔
定一去就去盡D買8700/8700K
底板Z370?
咩牌子好

屌，上amazon 心癢癢想買粒7920x

我係咪要買到7980xe先停到手

已經2000蚊啦果條

呢d都係自己知算 價錢唔錯

個個係真係有貨.而且係個個價

本來佢唔抵玩.但係當其他RAM加哂價.佢就變左抵玩

我唔係話咩...

有班人真係....

推乜都話我打手

但永遠出唔到自己既一套List

最搞笑.我岩岩睇返出面個個Post

我既List竟然係清舊貨List

全部最新硬件.CPU MB全部今年先出都可以係清舊貨 / 倉底貨

我應該講乜好

假膠姐

唔通Ryzen變左係倉底貨.要清舊貨?

如果唔係Coffeelake i7 i5少貨到咁.我都一早將List放左起我Yujihw網站

三月賣 仲唔係舊貨

3200～4000mhz邊款ram ，玩少少oc
邊款抵 想買64gb邊玩邊屯

64GB? 4x16 or 8x8?

DDR3果陣悠二啲LIST好似都係用KLEVV啲RAM，果陣200幾蚊定300幾蚊一條8GB

oc 計,點搭比較好
4*16會唔會冇咁好超

Klevv岩岩香港出個時冇得輸

當時香港唯一既KLEVV CL9 DDR3 1600MHz.而且價錢真係平

去到後期DDR4.雖然大家都係2133MHz Cl15.

但係其實都算係平.而且.....我唔講太多啦.係真係壞得少.當然呢個我冇Report俾你地睇

但都係個句.我唔會出d玩我自己既List.係壞得多.我理得你係Gigabyte定係neoeco ii 定係我至愛既Delta.我一樣都唔會推

我都仲有24gb ddr3 係手

你咩platform?

Asus z370

通常你推完d野 好快腦場就返貨 仲會貴一貴

咁冇得你選擇.你一定係4x16

現階段.我冇試過起z370 玩過單條16GB超頻.你唯有睇下memory support list

不過.我所知.Corsair ram對Intel既支援性係唔錯.可以留意下Corsair 既2x16/ 4x16

不過Corsair對AMD既支援性.我就覺得一般般

呢d我唔知啦...

但我只能講.我係盡量推好既產品

我連散熱器都經歷左好多型號

由以前CM 212X 再到 GELID Tranquillo Rev.3.再到GELID Tranquillo Rev.4

再去到而家Cryorig H7

我就睇下之後既scythe個隻發揮得如何.我再睇下推唔推

我悠二網一開始推過TEAM ELITE.起舊登個時好hit.

我仲好記得個時d List係咁

i3-3450
Gigabyte B75M
Team Elite 1600 MHz CL11 4gb / 8gb
WD Blue 1TB
Sapphire / msi / asus / giga HD7850
nzxt source 210 elite
Antec 初代Neoeco 450W / HCG 520M

諗起個時真係好玩

個時低階推緊咩650 Ti boost版本

Trident Z RGB 點睇

腦場咁多人拎你d list去出機 賣貴d都正常 等你測試埋隻scythe

HCG生還者

HCG 620M

我當年可能伏左唔少人

因為隻HCG...但個時...講緊係成個高登都推緊...我都係同好多位巴打傾完覺得抵玩先會推

之後我都用左HCG落起我個List到

但點估唔到.半年至一年後.咁多人會出現怪聲

推之前真係冇人知

same, 連埋3770k 比老豆做炒股機

當然.最後個罪名.係落哂起我身上

冇伏就聽日收工仲係7000頭就去買

因為用你list 既人基數大
計比例可能同其他牛既故障率差不多

咁又唔係既.HCG的確係出現得多問題

我而家主力推既Neoeco ii.有幾何有人上黎話有問題

當然.有d人就會話我係Antec 打手.咁我冇所謂既

咪由得佢地講.真係用過既人就會知係唔錯

咁你應該買得成，之前有個 話1080 gi gaming 4500以下即買，悠二就好有良心咁減到4499

中左獎 多謝悠二

下代ryzen 應該冇今次咁大提升
最有可能係加返apu內顯 同升少少Hz

中獎既人多唔多

都有d既

我特定搵左個個批次日期既貨.睇黎真係唔少CPU都係咁

1600皮1700

Ryzen+

最大期望係IPC改進

因為Ryzen個架構 "理論上" 用高MHz既效率.係高過Intel

如果下代IPC再改進.用到更高Mhz 既ram.咁Ryzen就會更有睇頭

我頭先以為1080ti 4499
Btw 到時睇下先

Pm981冇driver 同比pm961強小小

又嚟清貨list

睇左第一頁未

細佬你到底識唔識字

7700k+1070>8700k+1060
7700k+1080>8700k+1070

升埋個散熱同3tb
應該9500 9600
要上r7 1700應該10400-10500

8700K
ASUS ROG STRIX Z370-F
ADATA XPG Z1 DDR4 3000MHz 8Gx2

呢3樣有無野要改進
底板有無再平D 但都係好野

悠二巴打有無打算加返啲硬件推介去個網度
唔同價位既RAM/SSD/牛/箱之類
好似舊網咁

OC?

唔識超頻

1萬蚊砌到1080

R撚晒頭

頭先開機想打witcher 3

load唔到入去之餘卡住loading 得1 fps

入又唔得出又唔得，reset完又係咁

再開 mankind divided, fps 得返平時2/3

check ram又正常, display又正常， cpu 又正常

結果入bios唔q行佢個 ez tuning

索性自己超上4.7，谷埋條u 行3600

依家反而仲正常咗

出現了

月頭喺法記出機無緣

中獎會唔會無咁好超？定無關係

Faroll, j寶, 3C, T記
自己上網禁價，應該差不遠
不過faroll 1600有得抽獎

咁買平d老母都得

悠二巴打
想問下你其實用samsung b die既咁多款ram入面有無話邊款係最好?
我見各位用ryzen既巴打都好似用好多款唔同牌子既ram
另外我朋友建議我出ryzen既話就買hof既ram
佢話弱智仔用HOF都最少上到3200
係咪真?

有無介紹 唔該巴打

上面已經有人話會頂住

各鋪價錢唔同 機箱自己執

邊度?

Intel® Core™ CoffeeLake i7-8700 3.2GHz 12M Cache 6 Core 12 Thread LGA1151

$2740

ASUS PRIME Z370-P

$1280

Antec NeoEco II Series NEO-ECO2-550 80Plus Bronze 550W PSU

$545

Kingston SSDNow UV400 240GB TLC 2.5 Inch SATA III SSD

$665

ADATA XPG Z1 DDR4 2400MHz 1x8GB 8GB CL16

$650

Gigabyte GeForce GTX 1080 G1 Gaming 8GB GDDR5X

$4599

總額: $10479

鳩list

又可以參考下

2400MHz

依度

算唔算犯咗商品說明條例 突然諗起以前玩開核嘅年代 宜家仲要自動開埋

如果我u 上4.5， ram 上3600

cpu voltage set auto 其實得唔得？

入去core temp睇佢好似自動俾夠1.278定1.298v

加多少少

7代i7 唔超頻 cp值唔太高 重要non-k 重要依家水尾
雖然8代都唔知幾時有貨
唔超 不如買R5 1600重好 單核唔差好多 但係多工會快好多
就算要超 R5 少超 應該唔難 上網睇睇教學3.7 應該無難度

8gb vs 16gb

應該算，你可以去投訴佢

屌，揀好喇咩？ 你乜都唔識去到咪又係俾人水你轉其他

其實我唔太識
好似買左3000MHZ
但佢板寫
4000(O.C.)/3866(O.C.)/3733(O.C.)/3600(O.C.)/3466(O.C.)/3400(O.C.)/3333(O.C.)/3300(O.C.)/3200(O.C.)/3000(O.C.)/2800(O.C.)/2666/2400/2133 MHz Non-ECC, Un-buffered Memory *

係咪即係佢用到2666 如果要用足條RAM既3000 要超先得?

除左睇CPU個面搵出廠日期之外, 仲有冇方法知中奬?

開機睇

新手表示好驚佢會auto太高voltage

係 3000同2xxx 打機都有分別
如果係用intel 直接用intel xmp設定 就上到
AMD 就自已超吧

會比人改頭換臉

也U 比個名都好 7700k? 8700k?

攞機叫佢開埋XMP ，好易

7820x

原來係咁
我同電腦知識都脫左幾年節
而家我先知原來有M.2 SSD呢樣野
初頭我見到唔知乜野黎 成條RAM咁既

Intel 超ram真係好on9
入bios 直接30改32
之後開機

其實仲有條

呢個中奬係超唔起?

我個中奬係CPU BUGS, 某個weeks之前的ryzen 有bugs

咁我唔知了

哇 7820x 太高級 唔識玩
google下 應該都有答案

1600變8核

我自己砌
以前細個去VLAN買機比人水撚左就自己開始買野砌 又好玩D 安心D

BTW XMP 易唔易?都係入BIOS搞?

XMP 就係廠幫你超好 setting好
你入 BIOS套用個setting 就得

入bios禁5秒

最好唔敢講

但GALAX HOF一定係最抵.但根本冇貨

唔該
不過唔知聽日去中央田有無8700/K 買呢

AMD重回賣大包行列?

好似係最近一兩個月新加坡個批先係

如果想慳d 可以試8700 Multicore Enhancement，暫時見技嘉得

Btw.....

唔知呀我都係亂噏問下咋

我嗰粒都叫做上到4.0

唔知中獎版本具體情況係點

BTW 中獎嘅1600行3.2 Cinebench R15仲高過我粒4.0

你答左我上面條H7問題先啦

Really?

劣改

你個隻都唔係H7...

你問緊個隻係R1黎喎

冇野了

超得？

悠二點睇新果三個nzxt 機箱

咁H7 係咪好過1700 stock cooler又夠位放先

早排話限量超埋個隻？

未試.應該後日開始試.反正NDA11月2號

仲有時間俾我做review

Prime95 Ryzen 7 1700 Stock

Prime95 Ryzen 7 1700 OC 1.425V

涼廿度又真係諗得過喎
但TG5又夠唔夠位裝？

Cryorig H7.一定放到落TG5

145mm.一隻正常Size既Matx / ATX case.基本上都放得落

當然特殊設計.例如超窄身既機箱另計

但R1大過H7架咩？

有興趣可以睇我篇Review 詳細文章

基本上.我呢篇Review.都係做黎解答好多人一個問題

你的RYZEN CPU需要什麼級數的散熱器？

而結論係.一隻300幾蚊Cooler其實已經夠做有突.而且好靜

因為Ryzen入面用焊.傳熱快.同埋今代Ryzen架構.用下唔算太高

我review都係特登將電壓set到1.425V.呢個係AMD官方講既超頻安全電壓範圍最高位置

所以既然超到1.425V.Cryorig H7都有能力將Ryzen 7 1700 1.425V 140W壓制到60尾既溫度.所以冇乜必要再買更加靚既Cooler

一隻基本上唔會頂ram.唔會頂pci-e.絕大多數機箱都唔會頂到側板既Cryorig H7

已經非常夠做

呢位巴打真係十足十街市買餸d師奶
人地都講左有幾好 但係又要再深入問點解咁好
提出d要求又難fulfill
要有燈又OC >水冷 又話不了
要有風冷又OC>D15 又話柒樣
要有燈風冷又OC到>D15加燈罩 又話加條燈要百幾蚊不了
要風冷又有燈>H7 又驚效能同stock cooler差唔遠

買二手你又唔識check
點解唔搵法奧送上門呢

要有燈.就H7 Qual lumi.仲要係RGB

性能比起H7更加勁.因為H7係三導熱管.H7 Qual lumi係四條

只係.到底值唔值俾多百幾蚊.就見仁見智

對唔住呀

唔駛同我講 我又唔係幫到你d咩
但你問R1大過H7架咩呢句野真係畫龍點睛

笑撚死, 成皮野拎去買2手貨, 完全冇拆禮物果下興奮, 仲有唔知有冇性病, 呀係暗病, 都唔知諗乜鳩

你改左幾次名都出事

想等下年2,3月出新ryzen先砌
但宜家咁搞法，洗唔洗都要買定ram先？

笑撚死

等到出年

不如改做
陳生(貴姓)

利申 用住1080等2070 用住stock cooler等h7
用住3.5ghz等2.5ghz

唉屌 我又潛陣水算

3.5 等 2.5

1080同2070差唔遠？
例如780 970

大家都係講下笑啫
快快手買完h7超完就冇人笑你 應該

講真 如果我係你 見到人推薦左幾個款
自己google睇review唔明先上黎問
咁樣人地應你都應得順d

自己on9比人笑仲咁串 好少見

中出巴係咪strong hold 啲ram

咩ram

等多幾個月先賣可以砌部新機

本來1700x唔砌水冷架啦 但見到c6e個冷頭忍唔住買埋 依家要砌兩部水冷 唔夠錢就要放架啦 hof實放 我用唔著

幾時搵到單

留名hof

白色一定有市場

Lm

日日開夜 連水冷料都買唔齊 未得閒搵單 hof插左一次機 依家封塵

隨時交收

睇你砌水冷ok?

快分享水冷上機圖

想當年HCG生還者, 係換rmx先放走,
一直用都冇噠噠聲

柒事日日有

鬼妹特別多

一個ek冷頭等如兩條ram

我個hcg520去到依家都仲work緊冇聲

話說頭先開機witcher 又開唔到

mankind又中晒風

谷九氣唔用ez tuning （ez oc 4.5ghz,ram 3200)

直接手改bios 超 (4.5 ghz, ram 3600)

試過上4.7跑cinebench u 燒到103度

依家4.5 +3600穩定打機

反而依家唔敢超gpu,打4k game gpu 負荷好大，周時過80度

著火就可以換機

CORSAIR led 3000c15 前幾日1380升到今日1750

痴撚線 貴到

岩岩用左EZ超一超佢

利伸:第一次

去到4.5 1.3V

燒咗再算

咪貼出嚟啦

你叫3.7都唔敢上的巴打情何以堪

我就係見到佢咁 我先試下係咪真係咁恐怖啊!?

又會有人講

連登好多癲佬

超一吓就燒u的話，你粒U 耐用極有限啦

一陣人地又屌 話粒u唔係你唔關你事 再講就block鳩你架啦

近排想玩game 但電腦太廢玩唔起 隻game要獨立嘅顯示卡 屋企人就問咗個之前幫整開嘅電腦佬 佢話GTX560(最低配備): $699/ GTX 980(建議配備): $950

同埋自己部電腦本身係32bit 但game要64bit 電腦佬話重裝返個window收$300

想問係咪正常價？
利申: 電腦白痴 求巴絲解答

幫你修正番

頂

中出爸是咪有neoecoii等接

怕乜 超頻失敗 唔set錯電壓過safe voltage 最多咪死機(唔好用自已要用個window玩 )
試5.0都唔知死左幾多左 最後發現神U 5.0乜電只要跑重AVX指令都會出Error
最後只好AVX offset 1 只要行AVX就降番去4.9
不過intel唔開蓋 升壓長超真係好煩 用耐左 用用下就會發現唔穩定
之後就會發現原來係過熱 就要多謝垃圾intel用阻熱膏

係尋晚鬼妹巴仲煩呢樣煩嗰樣嗰陣
我又試左1.35v最高推到上幾多
試左一晚連埋通宵狂試部機跑stress test
最後試到1.353v跑3.875ghz 1700順利
成晚又bsod又唔夠電 搞到我每訓一陣就要起身望下成唔成功
搞到今朝6點9先成功跑到3.875ghz 15分鐘realbench
今晚放工返到去跑多一次15分鐘成功就算

巴打，你電壓通常去邊睇？

其實同好多人渣車一樣，明明副偈行到 9000 轉，7 千 5 紅區，踏到 5 千轉唔夠就話副計就爆叫曬春好得人驚

用幾種程式睇aida64 cpu-z asrock A-tuning

我想知既係你去乜網站睇其他人用voltage 超頻

真係google 乜外國post 都睇下 無話特定一個網站 多人超通常都會有人用excel做收集數據 依種就數據比較多

Thanks
Btw 7700k一出果陣唔係話超5ghz唔係好易咩
定又同6700k一樣，吹水居多

張560邊到黎 幾多年前
980如果買到全新$950都唔錯 但係感覺價錢係二手
重裝返個window收$300
睇個樣 點睇都唔係正版
自已小心

可能又係淘寶key psngames key/loader

550w無單無盒 封塵

咁其實係咪可以自己去買顯示卡？
巴打有無話邊到買會抵

當然可以自已買
價錢無時間上網睇(唔一定準)
有時間就深水埗自已格價
不如你放你電腦個spec同你budget重有想玩乜game 上黎睇睇 可以點改

LM

電腦spec姐係咩
我乜都唔識
budget 千零左右？
我想玩planet coaster

KLEVV FIT4 DDR4 2400MHz 8GB (1x8GB) Ram KM4F8GX1N-2400-15-15-15-35-0 with Heat Sink
e隻ram 有冇問題 我見jumbo 最平 用唔用得過(俾g4560用)

spec係講緊 電腦配置
千零左右 就得1050ti 最好免電版
唔好煩電供
你乜都唔識 自已出去買好容易比人水
你睇下你有無朋友識電腦同你去買啦

上網抄定list去配

如果你千幾 係講緊要window連顯示卡
就儲下錢先啦 除非你window唔用正版

我講緊唔連window淨顯示卡

裝個everest就睇到spec啦
千幾蚊就買1050ti 4GB

一千蚊正買到1050TI, 全新980太約4千蚊(目前最新叫1080)
980又真係勁1050TI好多, 但唔知有冇伏。

個$300係重裝window費, 都係用番你本身window個KEY。
個價都係人工費, 你有心可以自學。

32同64 key共通？

8700k唔知要等幾耐先有貨
訂左

Amd la
8700k冇撚用1700都打唔過
伏己中

唔超聽悠2講8700仲抵

ASUS/技嘉multicore enhancement

開蓋器到手

超到6核5.0 就有料到

有冇巴打知d ram咩情況
放工買ram

我都訂左，我未到貨

有咩料 用唔出
Cinebench 1666分打飛機

想問網上砌機送貨邊間好
筆直8000蚊到 想玩中高pubg

J寶，faroll 都用過，暫時冇出過事

AMD 連登主流

1666都有得打飛機

你打機攞fps 嚟J都仲可以

AMD cinebench 吊到intel 仆街

希望價冇變

1800x 先1632

1800x 3.97 >8700k 5.0

8核比6核高好正常啫

想用黎玩下pubg csgo
巴打請指教

又7700 到底有幾多人比人水清舊貨

Intel 已死， A記當立

打機用intel 做野用AMD

其實行autocad/剪片 呢類野快幾多？

Autodesk 系列好似intel 快d

咁換邊隻好

咁做咩先快

一定要intel?

唔太識 不過其實唔一定要依啲 我上Terminal 21跟筆直照cap架炸 貪佢有送貨

List

上面3間都有送貨，自己睇邊間平

衝鋒21

我最近都心郁郁想超多少少
用prime 95 run stress test
realbench嚴格d定prime95嚴格d?

試過1.32v 3.8打機所有野冇問題
但run prime95 3-5min內黑mon

Prime 95嚴格啲

打機無問題好正常 因為你打機都幾難cpu 100% full load
我用realbench係因為佢同時將cpu同gpu都拎到盡
過到15分鐘我就當正常無問題 出事再算
尋晚半夜幾次都係跑一個鐘去到53mins個realbench crash左 我唔甘心要試多次15分鐘正常者

AVX 指令 對CPU好重負擔
再勁D有linX 不過唔太需要試到 因為正常唔會有咁勁的heavy load

去緊買SM961

我都覺得太嚴格未切太實際因為打機去唔到咁既負擔

但有冇話一般過到邊個stree test就當合格

咁超多d只要打機正常唔crash
過到一般既stree test就已經可以收貨?

其實自己用落穩定就ok
冇一個gold standard

其實我今朝睇下外國論壇嗰陣見到有個人講句野幾岩
意思係話 過stress test都係為求多樣資料比自己信而家個setting係work到 實際上係咪過到stress test等於無事係唔一定嘅
你如果好有要求嘅咁試晒咁多種stress test先實際應用 再唔係其實你跑一兩次cinebench無問題就用都得
用realbench嘅原因係因為同時拎盡兩樣食電嘅野黎run 正常過到都已經好夠說服奢

好多時cinebench 冇事prime95就死

我覺得過到cinebench就當穩定又太求奇
但係youtube成堆人oc過到cinebench就當合格咁樣

8代都唔知幾時大貨
依家壞機d人就慘 砌7代又on9
想打機玩ryzen又冇8代咁好
但成個香港得少數鋪有8700
K直頭影都唔見

你急用玩ryzen la 8系i5性能已經直迫7700k
仲買8代真係哂氣

ryzen 1800

永無止境既對抗與吹奏

最慘係得z370一款底板
話就話ram可以行高頻啲
但8700冇得超又要用z板, 好似唔太值

技嘉ab350 gaming

Z370 好似都係低價板...
不過msi好唔好用就見仁見智

造功一般啫

但已經成功開咗，希望無彎針

你問左兩日都仲係自己砌list架？
屌

咩u

以前咪有10k 1080list

7740x

攞粒idle 的u做白老鼠

好過折粒貴u嚟試

跟悠二個10k 打機list咪得

用咩膠同液金

認真同你講
我屋企電腦都係用緊yujihw嘅list
你睇住黎買就無錯

你直頭上faroll個facebook問佢呢條list嘅野有無貨
有貨就跟住上佢地個網執返落訂過數等佢地送貨
你連落街比人呃嘅機會都無

SM961 256gb $990

1050TI同980有咩分別

980仲勁過1066

你不如食屎啦

機箱你自己揀？

比左錢 ？

冇野了，quotation

上法奧問下價, 叫他幫手砌機, 睇下幾錢。

AMD對條RAM頻率要求幾高吧

呢個機箱係早排悠二試嘅新機箱黎嘅 算正常
佢報比你係改左條ram 我建議問你多幾間本身隻ram 3000mhz係咪無貨先

其實asus tuf b350真係晒氣，仲用緊垃圾alc887，畀多50蚊已有giga gaming3 大板，聲靚你2級

昨日有巴打比過條1600 gtx1080既list比佢
個人覺得仲抵玩

你跟哂1萬list轉gigabyte ab350 gaming3
去faroll加埋砌機費都係$10223

怕撚左你，個人意見係絕不買matx板配atx箱

打漏左ram一定要買3000mhz以上，呢間冇貨，記住記住，好撚重要，f記好似引入緊呢條3200mhz

Or

it傻仔唔好去腦場俾人劏

我就係早一個星期多壞機
去左買7代
因為唔點做多工 AMD完全無考慮過
又唔想無電腦用 買8代就只想買8700k
但係又唔知幾時有貨

AMD la

就係AMD打機唔得先要intel
AMD 多工就真係好勁 打機佢Ghz唔夠高

atx板咁點睇

差幾fps

成功開蓋同清咗牙膏同d黑膠

支cool library liquid pro 都到咗手

但我唔想用7740x

有冇d工具list
想跟住買

行開咗冇用電腦跟住佢自動睡眠咗
但wake up咗都係黑mon
跟住強制reboot但都係黑mon
boot果陣會好似平時開機咁嗶一下
但之後又一長三短咁嗶
咁會係邊part壞咗
部機係咁樣：
asus b350 plus
r5 1600
顯示卡係幾年前$500買既型號（我覺得會係壞咗呢part）

b250 + ryzen?
冇眼睇

少差十幾 多差幾十

手殘，木

我都係請教巴打咋

T記冇呢條3000
轉 ADATA XPG Z1 (2 X 8GB) DDR4 3000 MHZ C16
跟著條list去法奧砌啦

拆張卡出黎用擦膠擦下d金手指又得返

呀屌你睇post就睇清楚啲，我咪即刻補返呢間3000冇貨，記住買3000以上呀屌你，畀咁多人屌完你一陣仲買on9野就真係笑撚死人

醒目，用擦膠

adata z1 3000 8x2
我今朝係中央田買左

幾錢

1480

又升左少少

由2巴打叫買定先應該無撚有錯

其實呢條有3200ghz版，唔知點解香港冇人入，聽聞f記引入緊.
另外提一提dazzle版係冇ryzen認證，得z1先有，dazzle易唔易超就唔知

mhz屌

psngamer key 升1709無問題

Oem?

retail

新手唔識一問，z1xpg有咩好處/優勢 ？
見好似係Hynix m die

悠二果日話dazzle冇問題喎

dazzle.係有經過AMD認證

得2400MHZ 先有

r7 1700
1059 成日有gpu usage低既問題
換左張rx480 反而見到100% 好療癒

其實仲有冇人RAM係3000MHZ以上但行唔倒2933MHZ

我發覺1.25V 上4.4GHZ 會有偷多少少V數既問題 會上到1.26XXV

其實有無問題

行到但有啲板會boot2次先入到windows

我都唔知係咪扯得太盡
有時開機黑moon 自動boot兩次先睇到野

淘佬搵開蓋神器，液金搵 CooLaboratory Liquid Ultra/Pro

Trident z 到手，價冇升

有冇RGB果隻先

有

都想入2條16 3600撚住先
但真係好貴
好後悔當初砌冇買

買左4條3600 16 衝緊返屋企

有冇巴打PUBG

有冇睇過呢條片, 有講高低CL既影響

原本都想買c16 但單條16gb冇

買咗兩條trident rgb 3600 c17 8gb

好在用煙條無咁受ram speed 影響

C17

其實開完粒7740x

我都無乜可以做

換u 的話唔止要拆水冷頭，抹走散熱膏同再上過散熱膏

x299 用完skylake x 要清空bios 先可以再插kabylake x, 唔係的話會燒cpu

或者睇吓幾時有兩三個鐘得閒，開埋粒7820x先有意思

其實我有諗過直頭想用粒7740x砌多部機

但點計都要6500蚊起標

我想問下D drive到有個boot folder可唔可以就咁del咗佢？
上次重裝windows個時好似bug咗誤認咗隻D drive做系統磁碟… 之後再重裝一次改返啱C drive但D drive仲有個boot folder留咗係到，可以直接del咗佢？

想問問...
開機出現好多條紅線，入唔到window
入safe mode uninstall 張顯示卡之後入到
window 不過只得800x600
裝番個driver又入唔到

請問有咩辦法知道張顯示卡係咪打咗柴/燒咗?定係會有其他可能導致上面既情況?

centralfield Cryorig H7 $380 好撚貴

張graphic card 係新換定不嬲插住

所以叫你開 7820 算架啦 7740x 賣左去好過，而家開左難賣左

開左可以迫自己砌多部

一來用緊唔想無端端拆出嚟

二來7820貴好多，梗係用粒平嘢試咗先

本身用緊350D , 想轉ATX 板既細機箱 除左400C 之外 仲有冇選擇

用on扑薯機

頭po 睇啱budget嘅買就ok

插住，用咗4年

唔好意思，有無步驟點轉on board個張?
小弟電腦白痴

Intel® Core™ Kabylake i7-7700
Motherboard Gigabyte GA-B250M-D3H
RAM G.Skill Value Select Series 8GB (1 x 8GB) DDR4 2400MHz C15 F4-2400C15S-8GNT 數量:2
Display Card ASUS GeForce® Phoenix GTX 1050 2GB GDDR5
HDD WD Blue WD10EZEX 1TB
SSD Kingston SSDNow UV400 Series 240GB SATA 3
Case Sharkoon 酷玩者 M25-W ATX — Black
PSU Antec Neoeco II Series NEO-ECO2-450 450W

文書機 好少打機
平時用黎上網聽歌睇戲
呢條list夠唔夠用？
定可以唔洗用咁鬼？
ssd如果轉120gb會唔會平啲？
240gb太多用唔曬

要呢粒u做乜
g4560

U轉g4560
唔使買display card 啦

我都係喺悠二度copy落黎
g4560性價比係咪高啲？
性能差唔多？

唔打機唔洗用i7

最近 硬件台好似好熱鬧

冇display硬係差啲野咁
有時都會執下相剪下片
唔想咁lag

唔係，係7700己經係舊u
同埋文書g4560夠做有餘，冇必要用貴cpu

thanks bro
咁如果ssd轉120gb會唔會平啲
定價錢差唔多？

Surface?

咁ram係咪用一條8g都夠？

你咩做文書 ms office?

光污染開始

係 同埋平時聽歌睇下戲咁
有時執下相剪下片
第一次砌機真係唔多識 麻煩曬巴打

兩條

唔該曬巴打

想換display 買gtx1060 3gb 定rx570好 諗左好耐
想用依一兩年

如果會執下相剪下片可以考慮轉ryzen
不過都係睇budget同幾經常會執相剪片

同意，預算夠唔怕買

公版大約幾錢

1070ti clock speed 真係鎖死無得超?

冇公版

只有非公

聽日先開始試

跑個3dmark睇下

NDA

Ok

咁你有冇野可以透路下

求意見 cpu用緊i5 6500 其實張卡係咪可以買平啲？

1060 6fb

未試.冇野可以透露

有d內幕消息既...不過就唔講得了.

明白

玩到咁大

小心d好
1080最平見4399

咁好似買返1080好D?

Sorry 4300 inno3d

個價錢唔係爭好多 但1080 SPEC 好似勁D

Ichill 先4300

咁1070ti 出黎做咩

Faroll galax exoc4299

打Vega 56

我張1080 3990 inno3D twinx2

1070ti未出先死

點樣先可以關咗ryzen stock cooler盞燈？

仲過隱

你終於正常

做咩打鬼妹果張1080

打機咪推左r5 1600 1080比你 錢多咪轉轉塊板 人地普及6核你就新機玩4核 最少都r5 q1600/i5 8400(假如貨到）

貨到都要用z370

唔正常
GIGABYTE GEFORCE® GTX 1070 WINDFORCE 8GB GDDR5
港幣$ 3,180.00

MSI GEFORCE® GTX 1070 GAMING X 8GB GDDR5
港幣$ 3,250.00

GIGABYTE GEFORCE® GTX 1070 G1 GAMING 8GB GDDR5
港幣$ 3,300.00

第一眼唔到佢咁搭 出7700啦 出哂post問咁耐都仲係咁

7820x 內外兩層膠：

開完降到15-20度，但都只可以上到all core 4.7

咁我唔開都可以4.5, 不如等牙膏乾咗先開了

1600+1080>>1700+1070
打機計

DIY 精神 沖上4.7

好得閒先了

今日做到隻狗咁

等你包膠 我都落左單，應該星期六到，到時我都開蓋

同埋8 cores at 4.5GHz 已經好勁

你咪當我8 cores 3.5GHz 先得架

你整完教/幫我整啦

有電容係面小心D 要貼野絕緣

我都未整過 可能出事

唔該哂你先悠二巴打
睇黎我都係快手諗定買咩RAM好
個價咁升法
今次真係早買平幾舊

呢期好多Review做

8700K....

gaming chair....

New cooler...

1070 ti....

8700K我仲分左幾篇文

起底功能好好用

R5 1600
Ab350m gaming 3
Xpg z1 3000mhz 8gbx2
Wd blue 1tb
Pm961 256gb
1080 g1 gaming
Neoecoii 550w
Rl06br
埋單10493 同你果兩list價錢相近

中伏了 起左

想求List

上悠2個網睇la 冇睇等一頁 ？

乜都唔識

要張最平既1080夠用la

幾時有得睇

未來幾日

想睇non k Multicore Enhancement多d

悠2 8700/8700k幾時再到大貨

有冇人clone過ssd
我見有人就咁用一個程式clone
有人做埋resize呢步 (275 clone to 256 會先resize去256)
邊個好啲？

之前用easeus todo backup 暫停冇乜後遺症

早前都clone 左隻window 去新SSD 不過係256 to 256 都係用easeus todo backup但係 問題就係佢format隻SSD時無做4k對齊(佢有個SSD優化選項 不過開左都係無對齊) 要用翻MiniTool Partition Wizard去對齊

有冇人用ryzen打pubg
你地用咩卡？

Thanks bro
裝完Sm961
想問應該set mbr定gpt?

Gtx 1080 11gbps

通常都係用mbr 大過3TB先用gpt

Gpt先裝到windows?

Btw psngames 買retail windows用到

你地有冇gpu usage低問題？

大過2定3TB(唔記得左) 用gpt先用得晒成隻

yes

8700k

某d環境食唔盡張卡就同7700k差唔多 睇黎要等最佳化

個人認為Intel fans用7700k留啲錢up display仲好

其實點解1700唔駛1.3v已經上到3.7/3.8ghz
我粒1700x就要成1.35先可以穩3.8?
咁計1700體質咪仲好過1700x?

你仲係到

粒粒U體質唔同
可能你睇到粒神體質1700
然後你用緊粒差體質1700x

睇番依個表 其實你粒1700x差唔多
係人地1700手神 抽到神u

出去砌就唔止咁既價啦 加上你應該係比人撚兩撚就氹到換件既人

比個excel你參考

巴打有冇8700k 既比我參考下

1.35ok啊

88折

未有excel睇
不過咁睇 電壓同7700k差唔多
都係1.3x v 到就上到5.0
其實都幾過份 6核都做到5.0

1700x都有平 不過1950x平得多 amd可以rma

Threadripper 老母板唔平

上到5.0唔代表乜 好多時唔穩定
之前1.27上到5.0, 開到機但行benchmark 即死
之後要1.29先行到cinebench , prime95又死
最後要1.305先行到prime95

望到咁多買左一個月都唔夠既二手7700k同7700真係好想笑

呢粒打機十分麻麻哋

淘寶7700k已經2000有找

No budget
如果兩個揀一個呢？

仲衰過7600k同1800x

PUBG 等多數game都係n卡優化

優化？

快d帶埋令壽堂走呀！走呀！

好彩未買咋 買左見特價真係想死
工作用 打機有另外兩部機

Sorry optimization

走唔到啦

其實中文點形容好

我頭先講1.3x 係已經test完穩定出黎 個電壓
不過如果1.305就行到p95 可以試下再高d
然後開個AVX offset 行AVX就降番個頻率
可以試下超唔超到上5.1-5.4

最佳化 人地教

PUBG 等多數game都係n卡最佳化
覺得個意思唔同左

開完蓋再玩

5.4 準備玩 LN2?

想問吓其實乜program用到AVX?

如果我9成時間都係打機

1成時間睇吓相睇吓片，係咪基本上唔會用到？

見人5.2都係一體水，5.4唔知咩世界

優化用係電腦上絕對冇問題
好多年前已經係咁講
香港從來都冇標準中文電腦術語翻譯
好多都係台灣傳過來

唔係啊 上網見到有人8600k 1.33 就上到5.4 跑左p95 幾個鐘都無問題 好誇張

你搵到粒上 5.4 既我強烈建議你賣左佢，有價有市，因為應該係世上絕無緊有

Sillicon lottery 賣緊既最高都係 5.2

silicon lottery係咪唔送香港的？

有時想直接買佢d bin咗的cpu

打錯 佢係跑水冷

呢個唔清楚喎，最多未專運，唔難喎爸爸，係咪又有新玩具睇 ?

我都係睇呢度d巴打講
幾個都話1.2x v上到3.7

OC 如抽獎，睇開 d

上到姐，穩唔穩定未知

佢地話行埋stress test
所以先諗點解1700可以仲低壓過1700x咁多

65度max

係咪求其行個3d mark/cinebench 算

你搵返巴打們之前比你既print screen圖

開左蓋差唔多

你係咪確實左係呢個budget架 我見你日日加budget咁款

原來玩oc asrock仲好過gigabyte ？

一陣又問7700好唔好

.....幫你問左GOOGLE, 他話可能係顥卡問題, 對你買張1080TI試下

明明早幾版識貼list 有哂名有哂型號 宜家又話想要啲件全名

你想砌盡佢定點先

其實係個人信仰
不過見開通常都玩oc 都係牙石多

1080ti不是夢

6+3供電就咁睇應該唔差
關鍵係夠平

講左咁耐佢仲1070

同埋3c j寶有價講，砌機上10k 多數唔收砌機錢
不過faroll 就唔洗煩咁多野

我都係買開asrock
幫徐砌就牙石
asrock extreme版相比同spec 真係平d

你唔玩超頻就冇乜事
個機箱你上網睇下先
同埋冇usb3.1 gen2 , 得gen1
雖然我覺得冇乜用

屎眼石

各位巴打有冇fan推介？

依家用緊sharkoon tg5送個4隻

感覺淨係識得轉同有燈

不直大概100蚊一把 想換哂四隻佢

120size

最好有燈同比較靜

有冇rgb冇所謂因為小弟部機有d歷史

唔知支唔支持rgb

平左既100加多幾把平價風扇 改善散熱

屌 張1080ti轉做1080囉

出去炒返幾日散先

銀行得一萬蚊諗住成副身家砌部機？

你不如唔好砌啦 我怕幾日後頭條見到你

一早講咗b350 asrock vrm最好 gigabyte 有幾垃圾

10000要砌1080 有難度

七月份我用雞箱雞板雞ram雞display雞ssd:

1700
corsair 2400
giga ab350m
vg4-w
inno3d 1080
adata ssd 256gb

埋單都要11560左右

依家ram仲咁升法，真係難

要1700加1070至少要10500
除非唔要hdd

1600慳幾多？

打機1600應該都夠

其實係1600都夠，平700幾
不過想睇下1700砌會點

其他一樣呀 唔駛轉呀

一係咁，冇NVMe, 用SATA MLC SSD 開機

跟返之前比你果條95xx 再執個機箱算啦

冇錯，你之前果條都十分唔錯

1920x 開game mode打機唔算太差
同普通1600差唔多